# Binary Studio Academy 2018

## Laravel CRUD

### Цель

Ознакомиться с основами фреймворка Laravel: Routes, Middleware, Controllers.
Научиться писать простое CRUD приложение с помощью фреймворка.

### Установка

```
git clone <link to repositry>
cd <repository_name>
composer install
cp .env.example .env
php artisan key:generate
```

Также рекомендуется использовать Homestead для поднятия приложения.

### О задании

Представьте себе что Вам необходимо написать Backend часть сервиса для работы с электронными валютами. 
Вам необходимо написать CRUD (create, read, update and delete) логику для управления записями с данными о валютах.

### Задание #1

Реализовать класс `Currency`.

Реализовать интерфейс `CurrencyRepositoryInterface`. 

Реализовать API для получения списка всех АКТИВНЫХ (active=true) в системе е-валют. Формат возвращаемых данных: JSON.
Поля данных которые необходимо вернуть для каждой из валют: 'id', 'name', 'short_name', 'actual_course', 'actual_course_date'.

* Route: GET /api/currencies

### COMMENTS

Добрый день. Тесты проходят.

Заметил 2 одинаковых Route::get('currencies', 'CurrencyController@active');

Так не надо делать )

Route::get('/admin', ['middleware' => 'admin.redirect', function() {return;}]);
Достаточно

Route::get('/admin')->middleware('admin.redirect');
Строки проверяйте строго $request->getRequestUri() === '/admin'

Лишние методы смело удаляйте

 /**
     * Show the form for creating a new resource.
     *
     * @return \Illuminate\Http\Response
     */
    public function create()
    {
        // view
    }
Класс Currency - можно делать toArray(), но теряется смысл от CurrencyPresenter.

А здесь бы вам пришел на помощь ??

 $name = isset($request->name) ? $request->name : $currency->getName();
Предполагалось, что метод save репозитория умеет создавать/обновлять модель, то есть в методу update контроллера это не обязательно.

$this->currencyRepository->delete($currency);
$this->currencyRepository->save($newModel);
Достаточно $this->currencyRepository->save($currency);

Методы update/store возвращают список объектов, обычно лучше вернуть просто 1 - искомый )

class Currency - типизации гетеров не хватает )

class CurrencyCollection

$this->cryptocurrencies = CurrencyGenerator::generate();
лучше используйте DI и прокидывайте зависимости классу в конструктор, так можно будет написать юнит тест проще. Не забывайте про строгое сравнение === )

### Задание #2

Реализовать API для получения детальной информации о конкретной е-валюте. Формат возвращаемых данных: JSON.
Поля данных, которые необходимо вернуть в списке валют: 'id', name', 'short_name', 'actual_course', 'actual_course_date', 'active'.

* Route: GET /api/currencies/{id}
* В случае запроса информации о валюте, id которой отсутствует, необходимо вернуть Error HTTP Response с кодом 404.

### Задание #3

Реализовать API для администратора по управлению базой е-валют с помощью Resource Controller. Формат возвращаемых данных: JSON.
Поля данных, которые необходимо вернуть в списке валют: 'id', name', 'short_name', 'actual_course', 'actual_course_date', 'active'.

* Route prefix: /api/admin/currencies
* Действия, которые может совершать администратор: получение списка всех е-валют (включая неактивные),
просмотр информации о определенной е-валюте, добавление, изменение информации, удаление;
* В случае запросов c `/{id}` который отсутствует, необходимо вернуть Error HTTP Response с кодом 404.

### Задание #4

* Реализовать маршрут `/admin/currencies` и отрендерить список всех валют.
* Реализовать middleware `RedirectToCurrenciesMiddleware`, который по маршруту `/admin`, будет перенаправлять пользователя на `/admin/currencies`. 

Проверить себя можно с помощью подготовленых тестов выполнив в консоли команду в корне проекта:

```
./vendor/bin/phpunit
./vendor/bin/phpunit --testsuite task1
```

**Репозиторий форкать нельзя.**